想問下有冇類似皇家騎士團 Tactics orge 嘅戰棋Game

細細個唔小心玩咗GBA版，就已經俾佢深深吸引住。
中世紀風BGM、多種種族/職業、細個睇唔明但大個覺得好正嘅劇情等等，
令我一直而嚟都係鍾意玩戰棋Game。
但身邊嘅人冇一個識，根本搵唔到同好
到中學終於識搵埋佢個SFC版 同 命運之輪嚟玩，然而之後
試過好多類似嘅Game，例如火紋、魔界戰紀，都搵唔返個種Feel。
呢幾年試過上網睇下佢有冇出新作，好似已經收咗山

呢隻真心正 psp貞德都ok

樓上講既貞德囉
仲有ff tactics, 夢幻模擬戰
再唔係試下超時空英雄傳說
Srpg 都愈出愈少了，要諗諗

早幾年日本出左GOD WAR係呢款戰棋 不過個人覺得太易 同埋唔夠自定隊伍元素

呢隻我都買左但提唔起勁玩

我都係 玩玩下停左

細個玩,真係好衝擊
可以背擊對手,又有高低差
種族同職業又多. 音樂畫風好好

divinity os2?

ff tactics 細個真係玩到痴線咁滯

無收山
松野泰己同吉田依家整緊 Lost Order (手機驚

係無崎元仁作曲差減d
玩住 FFT FFTA FFTA2 等囉
再唔係轉個口味 Summon Night 都得
FFBE 就垃圾黎唔使試

好玩過psp隻皇騎一定無，低級d就ffta ffta2

FFT 系統
獅子戰爭應該最正架啦算係

唔係戰棋game但個feel我估你可能會鍾意嘅有PS1嘅聖剣伝説LEGEND OF MANA
一樣有神級BGM同美術
印象中個故事都唔差

戰棋類GBA版嘅皇騎真係正到可一不可再

另外係戰棋類但唔係中世紀嘅我推SFC嘅紺碧の艦隊

如果想要真正類似嘅可能只能玩返皇騎系列其他作品同FFT
而家新出d game就算個殼好似都好難玩得返以前種味道

thanks, 試下玩下先

無人提黑翼白翼

神作唔講其他優點，除咗豐富嘅劇情之外我就係鍾意啲隊友可以合作戰鬥（搞地形之類）

我又係好鍾意戰棋，機戰比唔到純粹既戰棋應覺我，最近買左隻夢幻模擬戰 switch ，有樣野唔習慣既係...行左路冇得出技、打死個大佬d靚會一齊死...
有冇人明？

其實想問下，switch、ps4有冇戰棋類必玩，暫時玩左八方旅人，唔錯

戰場女武神, SWITCH好似做緊50蚊有找

八方旅人唔係戰棋黎架wor
我玩左mario rabbit果隻都唔錯,XCOM類戰棋

Sor係喎，當我冇講過
仲有冇好介紹？主要想要日系

咩嚟

persona 唔知你有冇玩過，呢類JRPG應該啱你

雖然冇玩過夢幻但我大概都明，我都好憎移動咗就冇得行動（出技，攻擊個啲）。但打死大佬個場就完唔係好正常嘅咩（冇boss/遭遇戰除外）

Black/Matrix

搵下舊PC game 風色幻想, 超時空英雄傳說3狂神降世都好正......

最近咪有隻火紋風花雪月囉

FFA,ffta

好dark，dc咁

故事好好，不過難度麻麻

獅子戰爭個陣玩傭兵都有排撚

我都鍾意玩呢類 game, 近年仲值得玩下只得 X-COM.

google咗，除咗卡通咗啲都同騎士團幾似，但應該冇咁tactical?

風色幻想都正啊，估唔到都有同好
佢個系列嘅2 永恆的小夜曲（jrpg) 都唔錯

如果要中世紀風，失落的古文明都正
高低位背擊陷阱
無限風格嘅，天地劫都正

都係，不過佢都係得少少技能有得custom， 感覺冇咁正

如果XCOM OK可以試下近排新果隻gears tactics囉
只係唔太鍾意佢overwatch太濫

想搭單問隻srpg
Ps2嘅
大概係得個正方形場
有一隻角色係黃色魔法帽

細個喺吉之島玩過幾隻srpg 完全揾唔返

唔用劍聖同空賊難玩D

switch有隻獨佔戰棋 幻想大陸戰記

火炎之紋章...無人講..

好似唔錯，6月尾出
switch重有風花雪月

第一集唔卡通

其實皇室騎士團類唔係typical戰棋 我見好多人都係推d typical戰棋出黎

我玩ps版，無空賊

不過只要有劍聖，聖騎士，機工士加屬性槍，二刀流，已經屌打所有關

唯一不滿係主角有啲廢，連佢個職業都有啲廢，最尾果招難學，不過學完又無乜用，佢個老死朋友個職業聖騎士好用好多

cloud又廢，啲招要蓄力，等佢出得嚟個敵人都走左

打死大佬唔係講boss
角色會攜帶小兵 角色死左 小兵會全滅

第一次打黑騎士同埋吸血鬼都要鬥智鬥力

最記得好似要燒乾黑騎D MP再搵賊仔偷左佢把劍先過到關

吸血鬼就要BOOST加速拉打,逼到佢只可以用氣功彈打9你

皇騎2最正係第一章最後既決定

主角個fd其實幾搞笑
我揀乜都要同主角作對
賤人樣同正氣撚，一格變臉

夢幻模擬戰系列係咁，要升lvl就殺埋卒仔，打唔掂就直屌指揮官

不過重製好撚on9，明明第4-5集個行動力回合制（同皇騎2差唔多）咁成熟，垃圾廠做番最基本嘅回合制，戰鬥畫面仲要大倒退

我反而諗起Shining Force 3
個故仔好正

唔同廠嘛
以前個間好似執左

所以話on9
買個IP返黎做gimmick，內容一舊屎
完全冇意慾買

我都想搵一隻 ， ps2 年代

斜向 戰棋 ， 人物係正常 唔係Q版

行錯無得番轉頭

中世紀背景

nds aoe?

Berwick saga?

係呀

師兄好勁

2，3都有玩，好懷念

Steam有隻叫聖女戰旗都唔錯

好似都唔錯，返去試下先

大陸人整

一開始google search 望落好似ok
之後上steam 睇埋
畫風好支那，而且冇咩點要用腦
不了

魔界戰記呢？

Vandal Hearts 2

舊啲，但必玩，爆過N次

電話game嘅話
FFBE幻影戰爭

呢d fans向既野，你改左1，2既設定，肯定比人鬧爆

好垃圾喎

我玩過SFC嗰隻TO同FFT
懷舊吓玩咗兩三日
或者樓主ok嘅

老實講火紋越行越偏, 真心淨係想玩SRPG既未必會鐘意.
幾乎係一半AVG一半SLG

皇騎要肝... 初頭level打唔贏魔獸

轉職又要再肝過

雖然有auto

天使帝國
聖少女戰隊

亞里斯王物語

反而gba果幾隻火紋仲正
風花雪月又上堂又教書好似好複雜咁

我都等緊
不過以松野慢工到咁
都唔知要等幾耐

火紋之前就係淨玩S-RPG搞到幾乎死
都係覺醒加入AVG原素先起死回生
再出GBA果種無可能架啦
只可能話玩家口吻變咗
連火紋都要P5化, 唉.........

巴打識貨, 皇騎(TO+運命之輪)係我到今時今日依然係神作排行榜TOP1
屌打之後所有RPG GAME
BTW, 皇騎已經死咗, 當年SQUARE收購皇家騎士團系列的開發版權後
除咗運命之輪外就再無開發計算, 松野係FF12後都心灰意冷離開SE, 離開前想向SE收購皇家騎士團系列的開發版權, 比SE拒絕
當年松野為皇家騎士團寫咗一部共7部曲既故事, TO只係當中既一部
連埋皇騎其他作品, 都只係交代咗成個故事一半都無
餘下的故事依家只係得松野個腦入面有
對我可以話係死唔眼閉

玩到後期啲傷害上到億億聲好癲
其實佢啲玩法都好豐富，算係戰棋game 中優秀個批
只係劇情太惡搞，俾我嘅影響冇咁深

抽卡手機驚不了

search 咗聖少女戰隊， 好機戰feel
太卡通唔係好啱，同埋玩法好似唔夠多元化

咁可以試吓PS one
Vagrant Story

Advance wars 同wargroove?

命運之輪真係無其他類似GAME替代到心目中最TOP嘅地位
依家我留低部PSP都係為咗玩佢
仲痴線到日版歐版UMD都買齊
然後PSV都係再買咗佢落機長駐

系統上應該歐美版比較平衡D
因為日版升lv數值參數大
變咗後期加入嘅角色追唔到上去練

劇情更加唔使講
你睇吓EP1最後一話

劇情的話: 四姐妹既大姐比人輪大米精彩D

終於搵到知音人身邊嘅人個個都只係識啲普通大作。
咁松野離開咗之後去咗邊，係唔係little orbit?
見到間嘢會係今年Q4 推出個slg game, unsung story, 作者就係松野
類似佢嘅經歷會諗到徐昌隆（河洛），但松野已經54歲，都幾難再睇到佢出續作

search 返先記起gba 年代時都玩過佢哋，不過都係TO 完勝

松野依家算自由身, 有幫SE做吓寫手
依家有幾隻GAME都係找佢做
但幾時出真係得個等字

動作驚嚟喎

日本企業

講戰棋我心中有三隻最正既
第一隻一定係 PS2 隻 Berwick Saga
呢隻難度好高但又唔會玩到好煩厭
第二隻就係 SS 既 Shining Force III
就算對比而家戰棋黎講佢算冇咩特別原素 但玩樂既時候你好容易樂在其中
第三隻係 NDS 既 虛偽的輪舞曲
呢隻個系統同故事都好特別 好值得一試

覺醒係整得唔錯
風花雪月就over左了...我真係唔覺得有咩好玩
入下一關之前都要搞一大餐,果D釣魚煮飯搵失物真係好撚無聊
我係想玩有育成要素既SRPG
而家變左育成先係主菜

同一個製作人

咁P3/4/5就係咁
仲要成功咗你又吹佢唔脹
火紋抄一吓都好正常
結果SELL又創系列新高
證明依家D人口味係咁
真係吹佢唔脹架WOW

而家日日係度玩ff14, 自己個啲野都唔知有冇做

而家要玩松野啲game嘅玩ff12好過啦，vagrant story除非remake，如果唔係今時今日玩嘅話都幾痛苦

FF14佢有份寫

呢隻game 唔係出咗好耐咩？
想佢remake vagrant story 但應該冇乜可能

FFBE戰鬥其實幾好玩 係育成嗰part垃圾

聖少女戰隊重點係有H

堅?我小學雞就玩GBA版，之後PSP隻命運之輪都有，兩隻都爆機好多次。
點知睇到你話.....咁.....真係好灰。

2017年 la wo

正解，到依家都搵唔到差唔多嘅game
佢重造變手機game 一定買嚟玩

SQ收撚左版權又唔做, 其實連松泰都冇撚辦法

聖劍同盟唔知你岩唔岩
算係中世紀掛

FFTA 真係好好玩，瘋狂做任，但係唔識日文，唔知點樣可以開晒棋盤任

BETA之後無咗件事

識睇識聽日文鐘意孤光之源就3ds既stella glow
個故同歌私心3ds頭幾位，雖然間廠執柒左冇續作

劍聖真係好撚勁, 有佢基本嬴梗, 佢好似直頭職業名就係叫劍聖

Wargroove switch來的

大家一齊用魔獸就唔駛練
石頭丟佢老母
係最後打影子嗰關好難打

釣魚煮飯你可以唔做嘅啫
教書㨂自動都冇問題，係啲勁build做唔到，例如飛龍雙馬尾、復仇槍廢青

同埋佢個最難我幾滿意，真係要諗戰術走位嗰種難，似捉棋
唔係靠RNG磨鳩你耐性嗰種

同馬娘鬥緊
要相信CY爸爸

超時空英雄傳說3狂神降世

請問咁多位師兄 有無手機戰棋game介紹?

FEH?

感覺同手遊果隻鍊金術師差唔多 有無唔同 師兄?

魔喚精靈

識野
其實幻世錄都好正不過無人講

後期有咕嚕後切菜

試下玩Wargroove幾好玩

呢個mercenaries 系列就咁望都6,7成似，返去睇下先
多謝巴打

魔喚精靈真係好正
講地形、戰略、天氣變化、走位、計埋時間隙、魔力、搶石頭
每隻精靈都有佢嘅作用
前期精靈用得好可以打死後期精靈
唔似其他GAME咁屈等級、裝備
你行錯一步隨時仆街

可惜間公司掛住搞英雄傳說
呢隻真係做到"戰略"式

冇玩過鍊金術師

你講起召喚精靈,我諗起精靈幻境,
呢隻又係好撚正

精靈幻境冇咁正
不過睇啲寵進化都幾得意

超任隻皇家騎士團係我玩過最好玩既戰棋

tactics ogre: let us cling together

王都之巨神

唔止望落似, 玩法都抄足皇家騎士團

介紹樓主玩隻
王都之巨神

細個玩，第一次攻城個關卡死左
不過買左隻鳥人上頂放冷箭就過到
當時ON9到，打到後期有劍聖E個職業先發覺原來主角係可以轉識

細細個泙水相逢down 過嚟玩
幾年前想玩返教搵咗好耐先搵得返
我都好鍾意呢隻game, 冇裝備、等級，只有屬性相克（天地、火水）
巴打識貨

不過唔講都唔知原來係呢間公司整魔喚精靈

lost order其實應該中止開發左，2017到而家都無晒消息

UI畫面都抄到足
Indie game好多明目張膽抄襲經典作品，點解冇乜人屌
啲抄歌抄漫畫抄電視劇就屌到仆街

搵松野搞手機驚本身都係搞笑gimmick
佢寫FF12都搞唔掂要人執手尾，根本佢唔啱做啲大眾化嘅題材，而且野心遠超導演能力，仲叫佢負責最媚俗、講求迅速應對、從小處著眼再慢慢執漏嘅手機驚

第三集真係正
可以魅惑封印石化
計好時間隙逆屬迷撚左人地隻野用佢黎打鳩人
卡位等啲怪射唔撚到我
退潮等你過唔到黎
漲潮浸撚死啲怪
差一滴血都差好遠

識玩嘅話真係正撚到痴線
講戰棋最正一定係呢隻
不過呢隻真係冷門

PC game show 有隻少少似

前排第一次接觸xcom 正到連玩左兩日兩夜
不過始終覺得唔係魔法師 弓箭手 補師爭咁啲

依排玩緊Wargroove 好有挑戰性 我3粒鐘先過一關
不過wargroove就無乜育成 純解難咁

有冇巴打有近作係有育成有異世界職嘅戰棋介紹呀

音樂超好聽
可惜無再出

有無玩到第五章 The march of black queen

不還講接近既話，都係玩魔界戰記啦，係痴線D，不過會上隱架

樓主就唔知， 皇騎一我就爆咗幾次， 松野係超任居然做到半RTS真係CLS

以前冇玩過
依家玩返SFC 版已經係極限（pixel太低）

我有玩魔界戰記5，玩咗1xx 個鐘，到後日談要不停刷太悶玩唔落去

諗緊玩唔玩之前個啲

ok